玩推特扮開放 遭圍剿刪文

玩推特扮開放 遭圍剿刪文

駐巴基斯坦大使館參贊趙立堅

美國總統特朗普出名用推特（Twitter）發聲及接觸群眾，近月這股風氣竟由美國傳到中國外交部，但有駐外官員卻用來與美國政客對罵，「開口夾着脷」，隨即被網民謾罵。專門研究中國外交文化的學者分析指：「這給予一個民眾可參與的假象，但現實是沒有任何討論空間，原因是中國早已將事件定性」。

相關新聞：兩岸專題：發言人 駐外大使四處惹火頭華外交部戰狼上身 幾變斷交部

無法阻留言

中國不准市民用推特，但新華社、《人民日報》、央視等官媒及《環球時報》總編輯胡錫進等，都已登陸推特，外交官中尤以駐巴基斯坦大使館參贊趙立堅最愛使用推特，擁有19萬關注者，他同時關注18萬多個賬號，每日都撰寫或轉發大量推文。日前趙介紹中國的新疆政策，同時借機批評美國的種族問題：「華盛頓特區的白人從不去西南區，因為那是黑人和拉美裔的地區。」言論隨即惹來前美國國家安全顧問、駐聯合國大使賴斯（Susan Rice）反擊，指他言論涉歧視。趙不甘被罵，立即扯火：「把說你不想聽的真話的人標籤為種族主義者，是無恥與惡心的行為」，最後趙把推文刪去。

崔天凱近日亦有開通推特，他的帖文相當惹火：「台灣是中國的一部份。任何分裂中國的意圖都不會成功。玩火者終究只會引火自焚。」結果其他推特用戶瘋狂回覆，將中共六四屠城、網絡控制及新疆問題等全部貼到崔的推特，加上推特不像微博可關閉留言，結果崔弄巧成拙，反而變得尷尬。劉銳紹認為，中共大外宣下要「搶佔外國的輿論空間」，故入鄉隨俗開設推特。西交利物浦大學的Alessandra Cappelletti認為中共只想營造容許民眾參與討論的假象，但實際上根本無討論及接納意見的空間，「言論只不過是講述國家觀點」。

《蘋果》記者

上一則
上一則
兩岸專題：發言人駐外大使四處惹火頭 華外交部戰狼上身幾變斷交部

係咪又外國勢力呀 口交部

好醜怪